# 2024 年全国硕士研究生招生考试试题与答案 (数学一) 数学

本试卷共 4 页, 22 题. 全卷满分 150 分, 考试用时 120 分钟.

## 注意事项:

1. 答卷前, 考生务必将自己的姓名、准考证号填写在答题卡上.

2. 回答选择题时, 用铅笔把答题卡上对应题目的答案标号涂黑, 写在本试卷上无效.

3. 考试结束后, 将本试卷和答题卡一并交回.

4. 本试卷由 kmath.cn 自动生成.

<table><tr><td>得分</td><td/></tr><tr><td>阅卷人</td><td/></tr></table>

## 一、单选题:本题共 10 小题,每小题 5 分,共 40 分. 在每小题给出的四个选项中,只有一项是符合 题目要求的.

1. 已知函数 \( f\left( x\right)  = {\int }_{0}^{x}{e}^{\cos t}{dt}, g\left( x\right)  = {\int }_{0}^{\sin x}{e}^{{t}^{2}}{dt} \) ,则

A. \( f\left( x\right) \) 是奇函数, \( g\left( x\right) \) 是偶函数 B. \( f\left( x\right) \) 足偶函数, \( g\left( x\right) \) 足奇函数

C. \( f\left( x\right) \) 与 \( g\left( x\right) \) 均为奇函数 D. \( f\left( x\right) \) 与 \( g\left( x\right) \) 均为周期函数

[答案]: \( \mathrm{C} \) [解析]:【解析】由于 \( {e}^{\cos t} \) 是偶函数,所以 \( f\left( x\right)  = {\int }_{0}^{x}{e}^{\cos t}{dt} \) 是奇函数,又 \( {g}^{\prime }\left( x\right)  = {e}^{{\left( \sin x\right) }^{2}}\cos x \) 是偶函数,所以 \( g\left( x\right) \) 是奇函数. 故选 C.

2. 设 \( P = P\left( {x, y, z}\right) \square Q = Q\left( {x, y, z}\right) \) 均为连续函数, \( \sum \) 为曲面 \( Z = \sqrt{1 - {x}^{2} - {y}^{2}}\left( {x \leq  0, y \geq  0}\right) \) 的上侧, 则 \( {\iint }_{\sum }{Pdydz} + {Qdzdx} = \)

A. \( {\iint }_{\sum }\left( {\frac{x}{z}P + \frac{y}{z}Q}\right) {dxdy} \) B. \( {\iint }_{\sum }\left( {-\frac{x}{z}P + \frac{y}{z}Q}\right) {dxdy} \)

C. \( {\iint }_{\sum }\left( {\frac{x}{z}P - \frac{y}{z}Q}\right) {dxdy} \) D. \( {\iint }_{\sum }\left( {-\frac{x}{z}P - \frac{y}{z}Q}\right) {dxdy} \)

[答案]: A [解析]:【解析】转换投影法, \( z = \sqrt{1 - {x}^{2} - {y}^{2}},\frac{\partial z}{\partial x} =  - \frac{x}{z},\frac{\partial z}{\partial y} =  - \frac{y}{z} \)

\( {\iint }_{\sum }{Pdydz} + {Qdzdx} = {\iint }_{\sum }\left( {\frac{x}{z}P + \frac{y}{z}Q}\right) {dxdy} \)

故选 A.

3. 已知幂级数 \( \mathop{\sum }\limits_{{n = 0}}^{\infty }{a}_{n}{x}^{n} \) 的和函数为 \( \ln \left( {2 + x}\right) \) ,则 \( \mathop{\sum }\limits_{{n = 0}}^{\infty }n{a}_{2n} = \)

A. \( - \frac{1}{6} \) B. \( - \frac{1}{3} \) C. \( \frac{1}{6} \) D. \( \frac{1}{3} \)

[答案]: A [解析]:【解析】方法 \( 1 : \ln \left( {2 + x}\right)  = \ln 2\left( {1 + \frac{1}{2}x}\right)  = \ln 2 + \ln \left( {1 + \frac{1}{2}x}\right) \)

\[
= \ln 2 + \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }{\left( -1\right) }^{n - 1}\frac{{\left( \frac{1}{2}x\right) }^{n}}{n}
\]

所以, \( {a}_{n} = \left\{  \begin{matrix} \ln 2, & n = 0 \\  {\left( -1\right) }^{n - 1}\frac{1}{n{2}^{n}}, & n > 0 \end{matrix}\right. \) 当 \( n > 0,{a}_{2n} =  - \frac{1}{{2n} \cdot  {2}^{2n}} \) ,所以, \( \mathop{\sum }\limits_{{n = 0}}^{\infty }n{a}_{2n} = \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }n{a}_{2n} = \) \( \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }n \cdot  \left( {-\frac{1}{{2n} \cdot  {2}^{2n}}}\right)  =  - \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }\frac{1}{{2}^{{2n} + 1}} =  - \frac{{\left( \frac{1}{2}\right) }^{3}}{1 - \frac{1}{4}} =  - \frac{1}{6} \) 故选 A. 方法 2:

\[
{\left\lbrack  \ln \left( 2 + x\right) \right\rbrack  }^{\prime } = \frac{1}{2 + x} = \frac{1}{2\left( {1 + \frac{x}{2}}\right) } = \frac{1}{2}\mathop{\sum }\limits_{{n = 0}}^{\infty }{\left( -1\right) }^{n}{\left( \frac{x}{2}\right) }^{n}
\]

\[
\ln \left( {2 + x}\right)  = \mathop{\sum }\limits_{{n = 0}}^{\infty }{\left( -1\right) }^{n}\frac{{\left( \frac{1}{2}x\right) }^{n + 1}}{n + 1} + C = \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }{\left( -1\right) }^{n - 1}\frac{{\left( \frac{1}{2}x\right) }^{n}}{n} + C
\]

\[
S\left( 0\right)  = C = \ln \left( {2 + 0}\right)  = \ln 2
\]

所以, \( {a}_{n} = \left\{  \begin{matrix} \ln 2, & n = 0 \\  {\left( -1\right) }^{n - 1}\frac{1}{n{2}^{n}}, & n > 0 \end{matrix}\right. \)

所以, \( \mathop{\sum }\limits_{{n = 0}}^{\infty }n{a}_{2n} = \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }n{a}_{2n} = \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }n \cdot  \left( {-\frac{1}{{2n} \cdot  {2}^{2n}}}\right)  =  - \mathop{\sum }\limits_{{n = 1}}^{\infty }\frac{1}{{2}^{{2n} + 1}} =  - \frac{{\left( \frac{1}{2}\right) }^{3}}{1 - \frac{1}{4}} =  - \frac{1}{6} \) 故选 A.

4. 设函数 \( f\left( x\right) \) 在区间(-1,1)上有定义,且 \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}f\left( x\right)  = 0 \) ,则

A. 当 \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}\frac{f\left( x\right) }{x} = m \) 时, \( {f}^{\prime }\left( 0\right)  = m \) B. 当 \( {f}^{\prime }\left( 0\right)  = m \) 时, \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}\frac{f\left( x\right) }{x} = m \)

C. 当 \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}{f}^{\prime }\left( x\right)  = m \) 时, \( {f}^{\prime }\left( 0\right)  = m \) D. 当 \( {f}^{\prime }\left( 0\right)  = m \) 时, \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}{f}^{\prime }\left( x\right)  = m \)

[答案]: B [解析]: 【解析】因为 \( {f}^{\prime }\left( 0\right)  = m \) ,所以 \( f\left( x\right) \) 在 \( x = 0 \) 处连续,从而 \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}f\left( x\right)  = f\left( 0\right)  = 0 \) ,所以 \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}\frac{f\left( x\right) }{x} = \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}\frac{f\left( x\right)  - f\left( 0\right) }{x - 0} = m \) ,故选 B.

对于 \( \mathrm{A} \) 选项, \( \mathop{\lim }\limits_{{x \rightarrow  0}}\frac{f\left( x\right) }{x} = m \) ,推不出来 \( {f}^{\prime }\left( 0\right)  = m \) ; 对于 \( \mathrm{C} \) 选项, \( {f}^{\prime }\left( x\right) \) 在 \( x = 0 \) 处不一定连续; 对于 \( \mathrm{D} \) 选项, \( {f}^{\prime }\left( x\right) \) 在 \( x = 0 \) 处极限末必存在.

5. 在空间直角坐标系 \( O - {xyz} \) 中,三张平面 \( {\pi }_{i} : {a}_{i}x + {b}_{i}y + {c}_{i}z = {d}_{i}\left( {i = 1,2,3}\right) \) 的位置关系如图所示,

记 \( {\alpha }_{i} = \left( {{a}_{i},{b}_{i},{c}_{i},{d}_{i}}\right) \) ,若 \( r\left( \begin{matrix} {\alpha }_{1} \\  {\alpha }_{2} \\  {\alpha }_{3} \end{matrix}\right)  = m, r\left( \begin{matrix} {\beta }_{1} \\  {\beta }_{2} \\  {\beta }_{3} \end{matrix}\right)  = n \) ,则

![01954104-f7d9-7e14-9bfb-54908e2e58e7_0_1311_1298_480_150_0.jpg](images/01954104-f7d9-7e14-9bfb-54908e2e58e7_0_1311_1298_480_150_0.jpg)

A. \( m = 1, n = 2 \) B. \( m = n = 2 \) C. \( m = 2, n = 3 \) D. \( m = n = 3 \)