所以 \( {x}_{1} + {x}_{2} = \frac{8{k}^{2}}{3 + 4{k}^{2}},{x}_{1}{x}_{2} = \frac{4{k}^{2} - {12}}{3 + 4{k}^{2}} \) ,

(法一) \( \left| {A{F}_{2}}\right|  = \sqrt{{\left( {x}_{1} - 1\right) }^{2} + {y}_{1}^{2}} = \sqrt{1 + {k}^{2}}\left| {{x}_{1} - 1}\right| ,\left| {{F}_{2}B}\right|  = \sqrt{{\left( {x}_{2} - 1\right) }^{2} + {y}_{2}^{2}} = \sqrt{1 + {k}^{2}}\left| {{x}_{2} - 1}\right| \) ,

\( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right|  = \left( {1 + {k}^{2}}\right) \left| {{x}_{1}{x}_{2} - \left( {{x}_{1} + {x}_{2}}\right)  + 1}\right|  = \left( {1 + {k}^{2}}\right) \left| {\frac{4{k}^{2} - {12}}{3 + 4{k}^{2}} - \frac{8{k}^{2}}{3 + 4{k}^{2}} + 1}\right|  = \left( {1 + {k}^{2}}\right) \left| \frac{9}{3 + 4{k}^{2}}\right|  = (1 + \)

\( \left. {k}^{2}\right) \frac{9}{3 + 4{k}^{2}} = \frac{9}{4}\left( {1 + \frac{1}{3 + 4{k}^{2}}}\right) , \)

当 \( {k}^{2} = 0 \) 时,取最大值为 3,所以 \( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right| \) 的取值范围 \( \left( {\frac{9}{4},3}\right\rbrack \) .

又当 \( k \) 不存在,即 \( {AB} \bot  x \) 轴时, \( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right| \) 取值为 \( \frac{9}{4} \) .

所以 \( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right| \) 的取值范围 \( \left\lbrack  {\frac{9}{4},3}\right\rbrack \) ,

(法二) \( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right|  = \overrightarrow{A{F}_{2}} \cdot  \overrightarrow{{F}_{2}B} =  - \overrightarrow{{F}_{2}A} \cdot  \overrightarrow{{F}_{2}B} =  - \left( {{x}_{1} - 1}\right) \left( {{x}_{2} - 1}\right)  - {y}_{1}{y}_{2} \)

\( =  - \left( {{x}_{1} - 1}\right) \left( {{x}_{2} - 1}\right)  - {k}^{2}\left( {{x}_{1} - 1}\right) \left( {{x}_{2} - 1}\right)  =  - \left( {1 + {k}^{2}}\right) \left\lbrack  {{x}_{1}{x}_{2} - \left( {{x}_{1} + {x}_{2}}\right)  + 1}\right\rbrack   =  - \left( {1 + {k}^{2}}\right) \)

\( \left( {\frac{4{k}^{2} - {12}}{3 + 4{k}^{2}} - \frac{8{k}^{2}}{3 + 4{k}^{2}} + 1}\right)  = \left( {1 + {k}^{2}}\right) \frac{9}{3 + 4{k}^{2}} = \frac{9}{4}\left( {1 + \frac{1}{3 + 4{k}^{2}}}\right) , \)

当 \( {k}^{2} = 0 \) 时,取最大值为 3,所以 \( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right| \) 的取值范围 \( \left( {\frac{9}{4},3}\right\rbrack \) .

又当 \( k \) 不存在,即 \( {AB} \bot  x \) 轴时, \( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right| \) 取值为 \( \frac{9}{4} \) .

所以 \( \left| {A{F}_{2}}\right|  \cdot  \left| {{F}_{2}B}\right| \) 的取值范围 \( \left\lbrack  {\frac{9}{4},3}\right\rbrack \) .

例26. (2022·全国·南京外国语学校模拟预测) 已知抛物线 \( C : {x}^{2} = {4y}, F \) 为其焦点,过 \( F \) 的直线 \( l \) 与 \( C \) 交于不同的两点 \( A\text{、}B \) .

(1)若直线 \( l \) 斜率为 3,求 \( \left| {AB}\right| \) ；

(2) 如图, \( C \) 在点 \( A \) 处的切线与在点 \( B \) 处的切线交于点 \( P \) ,连接 \( {PF} \) ,证明: \( {\left| PF\right| }^{2} = \left| {AF}\right|  \cdot  \left| {BF}\right| \) . 【解析】(1) 由抛物线 \( C : {x}^{2} = {4y} \) ,得 \( F\left( {0,1}\right) \) , 若直线 \( l \) 的斜率为 3,则直线 \( l \) 的方程为 \( y = {3x} + 1 \) . 设 \( A\left( {{x}_{1},{y}_{1}}\right) , B\left( {{x}_{2},{y}_{2}}\right) \) , 由 \( \left\{  \begin{array}{l} y = {3x} + 1 \\  {x}^{2} = {4y} \end{array}\right. \) 消去 \( y \) 得 \( {x}^{2} - {12x} - 4 = 0 \) ,所以 \( \Delta  > 0,{x}_{1} + {x}_{2} = {12} \) , 所以 \( \left| {AB}\right|  = \left| {AF}\right|  + \left| {FB}\right|  = {y}_{1} + 1 + {y}_{2} + 1 = 3\left( {{x}_{1} + {x}_{2}}\right)  + 4 = {40} \) . (2)证明:由题可知,直线 \( l \) 的斜率存在,设直线 \( l \) 的方程为 \( y = {kx} + 1, A\left( {{x}_{1},{y}_{1}}\right) \) , \( B\left( {{x}_{2},{y}_{2}}\right) , \)

![01954278-1528-7e25-99d9-e4ee5838c2fc_0_1197_1256_326_287_0.jpg](images/01954278-1528-7e25-99d9-e4ee5838c2fc_0_1197_1256_326_287_0.jpg)

抛物线方程为 \( {x}^{2} = {4y} \) ,即 \( y = \frac{{x}^{2}}{4},{y}^{\prime } = \frac{x}{2} \) ,

所以以 \( A\text{、}B \) 为切点的切线方程分别为 \( {x}_{1}x = {2y} + 2{y}_{1},{x}_{2}x = {2y} + 2{y}_{2} \) .

由 \( \left\{  \begin{array}{l} y = {kx} + 1 \\  {x}^{2} = {4y} \end{array}\right. \) 消去 \( y \) 得 \( {x}^{2} - {4kx} - 4 = 0 \) ,所以 \( \Delta  > 0,{x}_{1} + {x}_{2} = {4k},{x}_{1}{x}_{2} =  - 4 \) .

这两条切线的斜率分别为 \( {k}_{1} = \frac{{x}_{1}}{2},{k}_{2} = \frac{{x}_{2}}{2} \) .

由 \( {k}_{1}{k}_{2} = \frac{{x}_{1}{x}_{2}}{4} = \frac{-4}{4} =  - 1 \) ,故 \( {PA} \bot  {BP} \) .

设 \( P\left( {{x}_{0},{y}_{0}}\right) \) ,则由 \( \left\{  \begin{array}{l} {x}_{1}x = {2y} + 2{y}_{1} \\  {x}_{2}x = {2y} + 2{y}_{2} \end{array}\right. \) 可得 \( {x}_{0} = \frac{2\left( {{y}_{1} - {y}_{2}}\right) }{{x}_{1} - {x}_{2}} = {2k},{y}_{0} = \frac{1}{2}{x}_{1}{x}_{0} - {y}_{1} = k{x}_{1} - {y}_{1} =  - 1 \) ,

当 \( k = 0 \) 时,则 \( {x}_{0} = 0 \) ,可得 \( {AB} \bot  {PF} \) ;

当 \( k \neq  0 \) 时,则 \( {x}_{0} \neq  0,{k}_{AB} = \frac{{x}_{0}}{2},{k}_{PF} = \frac{-2}{{x}_{0}} \) ,所以 \( {k}_{AB} \cdot  {k}_{PF} = \frac{-2}{{x}_{0}} \cdot  \frac{{x}_{0}}{2} =  - 1 \) ,