数学

本试卷共 4 题，22 题，全卷满分 150 分，考试用时 120 分钟。

注意事项:
1. 试卷前，考生必须将自己的姓名、准考证号填写在答题卡上。
2. 回答选择题时，用铅笔把答题卡上对应题目的答案标号涂黑，写在试卷上无效。
3. 考试结束后，将本试卷和答题卡一并交回。
4. 本试卷由 kmth.cn 自动生成。

一、选择题：本题共 10 小题，每小题 5 分，共 50 分。在每小题给出的四个选项中，只有一项是符合题目要求的。

1. 已知函数 \( f(x) = \int_0^x e^{\sin t} dt, g(x) = \int_0^1 e^{\sin t} dt \)，则
   A. \( f(x) \) 是奇函数，\( g(x) \) 是偶函数
   B. \( f(x) \) 是偶函数，\( g(x) \) 是奇函数
   C. \( f(x) \) 与 \( g(x) \) 均为奇函数
   D. \( f(x) \) 与 \( g(x) \) 均为周期函数

【答案】C【解析】由于 \( e^{\sin t} \) 是奇函数，所以 \( f(x) = \int_0^x e^{\sin t} dt \) 是奇函数，而 \( g(x) = e^{\sin x} \) 是偶函数，因此答案选 C。

2. 设 \( P = P(x,y,z) \) 为连续函数，\( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} \) 均为连续函数，\( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} \) 为曲面 \( Z = \sqrt{1 - x^2 - y^2} \) 所在的上侧，则
   A. \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} P \) 与 \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} Q \) 的值分别为
   B. \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} P \) 与 \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} Q \) 的值分别为
   C. \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} P \) 与 \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} Q \) 的值分别为
   D. \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} P \) 与 \( \sum_{n=1}^\infty \frac{t}{n^2} Q \) 的值分别为

【答案】A【解析】转换投影法，\( z = \sqrt{1 - x^2 - y^2} \)，\( \frac{\partial z}{\partial x} = -\frac{x}{\sqrt{1 - x^2 - y^2}} \)，\( \frac{\partial z}{\partial y} = -\frac{y}{\sqrt{1 - x^2 - y^2}} \)，故选 A。

3. 已知数列 \( \sum_{n=0}^\infty a_n x^n \) 的和函数为 \( \ln(2 + x) \)，则 \( \sum_{n=0}^\infty \frac{a_n}{2n+1} =
   A. \frac{1}{6}
   B. \frac{1}{3}
   C. \frac{1}{6}
   D. \frac{1}{3}

【答案】A【解析】方法 1：由 \( \ln(2 + x) = \ln 2 + \ln \left( 1 + \frac{2}{2n^2} \right) \)，故选 A。方法 2：

\[ \ln(2 + x) = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{2n+1} = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{n+1} \]

\[ \frac{\ln(2 + x)}{2} = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{2n+1} \]

\[ \ln 2 = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{2n+1} \quad \text{故选 A。方法 2：} \]

4. 设函数 \( f(x) \) 在区间 \((-1,1)\) 上有定义，且 \( \lim_{x \to 0} f(x) = 0 \)，则
   A. 当 \( \lim_{x \to 0} f(x) = m \) 时，\( f'(0) = m \)
   B. 当 \( f'(0) = m \) 时，\( \lim_{x \to 0} f(x) = m \)
   C. 当 \( f(x) = m \) 时，\( f'(0) = m \)
   D. 当 \( f'(0) = m \) 时，\( \lim_{x \to 0} f(x) = m \)

【答案】D【解析】因为 \( f'(0) = m \)，所以 \( f(x) \) 在 \( x = 0 \) 处连续，从而 \( \lim_{x \to 0} f(x) = f(0) = 0 \)，所以 \( \lim_{x \to 0} f'(x) = m \)，而函数在 \( x = 0 \) 处不连续，因此答案选 D。