8k2 所以X1+x2= 3 + 4k2 , x1x2 = 4k2 - 12 - 3 + 4k2 ' (法一)|AF3|= {(x1-1)2+ y2= √1+ k2|x1-1|, |F2B|=√(x2-1)2+ y3=√1+k2|x2-1|, 8k2 9 |AF2| · |F2B| = (1 + k2)|x1x2 - (x2 + x2) + 1| = (1 + k3) | 46 - . ] 2 - =(1+ 3 + 4k2 + 1 = (1 + k2) 3 + 4k2 3 + 4k2 k2 3 + 4k2 = 4 (1 + 3 + 4k2 ) , 当 k2=0 时,取最大值为3,所以 | AF3| · |F2B| 的取值范围 (一,3].
$\times$$\pm$$k$$\pi$$\pm$$\pi$$AB$$\perp$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pm$$\pi$$\pi$$\pm$$\pi$$\pi$$\pm$$\
* [16] A. A. K.  
所以 | AF2| · |F2B| 的取值范围 [ -,3],
(法二)|AF2|· |F2B| = AF2·F2B =- F2A·F2B =- (x1-1)(x2-1) - 313/2
= = (x = 1) (x2 = 1) - k2(x1 - 1) (x2 - 1) = - (1 + k2) [x 1 x2 - (x1 + x2) + 1] = - ( + k2)
( 4k2 - 12 8k2
3 + 4k2 +1) = (1 + k2) 3 + 4k2 = 4k2),
( 3 + 4k2
当 k2=0 时,取最大值为3,所以 |AF2| · |F2B| 的取值范围(一,3].
又当 k 不存在,即 AB 上 x 轴时, | AF2| · |F2B| 取值为 -
所以 | AF2| · |F2B| 的取值范围 | -, 3 .
例26.(2022·全国·南京外国语学校模拟预测)已知抛物线 C : a2 = 4y, F为其焦点,过 P的直线 l与 C交于不同 的两点 A、B.

(1)若直线 l 斜率 为 3,求 | AB ;
(2)如图,C在点 A处的切线与在点 B处的切线交于点 P,连接 PF,证明:|PF|2=|AF|· |BF].

【解析】(1)由抛物线 C:x2=4y,得F(0,1),
若直线l的斜率为3,则直线l的方程为y=3x+1. 设 A(x1,y1), B(x2,y2),
[y=3x+1 消去y得x2-12x—4=0,所以△≥0,x1+x2=12, 曲 所以 |AB = |AF |+ |FB = y1+1+ y2+1= 3(x1+ x2) +4= 40. (2)证明:由题可知,直线l的斜率存在,设直线l的方程为y=kx+1,A(xiyy),
B(x2, y2),
抛物线方程为x2=4y,即y=",y'=",
所以以A、B为切点的切线方程分别为x1x=2y+2y1,x2x=2y+2y2.

y=k2+1 消去y得x2-4kxx-4=0,所以△>0,xx+x2=4k,xc,x2=-4.

由 这两条切线的斜率分别为k1=2,k2=2
= =- - 1, 故 P A L BP.

由 k1k2= 21x2 =-
4 | x = 2y + 2y + 2y + = 1 + = 2 ( y = 3 x , y = = 2 ; 
设P(xo,yo),则由
(x2x = 2y + 2y2 X1 - X2 当k=0时,则 xo=0,可得 AB L PF;

$\mathbb{H}\,k\neq0\,\,\mathbb{H}\,,\mathbb{H}\,x_{0}\neq0\,,\,k_{AB}=\frac{x_{0}}{2}\,,\,k_{PP}=\frac{-2}{x_{0}}\,,\,\mathbb{H}\,\mathbb{H}\,k_{AB}\cdot k_{PP}=\frac{-2}{x_{0}}\cdot\frac{x_{0}}{2}=-1\,,$

![0_image_1.png](0_image_1.png)

![0_image_0.png](0_image_0.png)

