{"primary_language":"zh","is_rotation_valid":true,"rotation_correction":0,"is_table":false,"is_diagram":false,"natural_text":"9. 如图，在平面直角坐标系中，边长为 2 的正六边形 $ABCDEF$ 的中心与原点 $O$ 重合，$AB$ 平 $x$ 轴，交 $y$ 轴于点 $P$，将 $\\triangle OAP$ 绕点 $O$ 顺时针旋转，每次旋转 $90^\\circ$，则第 2022 次旋转结束时，点 $A$ 的坐标为\n\nA. $(\\sqrt{3}, -1)$  B. $(-1, -\\sqrt{3})$  C. $(-\\sqrt{3}, -1)$  D. $(1, \\sqrt{3})$\n\n[答案]:B [解析]: 解：$\\triangle OAP$ 的中心与原点 $O$ 重合，$\\triangle OAP$ 的边长为 2，$\\angle BAO = 60^\\circ$，$\\angle ABO = 90^\\circ$，$\\angle AOP = 30^\\circ$，$OP = 1$，$AP = \\sqrt{3}$，$A(1, \\sqrt{3})$，$\\triangle OAP$ 绕点 $O$ 顺时针旋转，每次旋转 $90^\\circ$，可知点 $A_2$ 与 $D$ 重合。\n\n由 $360^\\circ \\div 90^\\circ = 4$ 可知，每 4 次为一个循环，\n\n$\\therefore 2022 \\div 4 = 505 \\cdots 2$，\n\n$\\therefore$ 点 $A_{2022}$ 与点 $A_2$ 重合，点 $A_2$ 与点 $A$ 关于点 $O$ 对称，点 $A_2(-1, -\\sqrt{3})$，第 2022 次旋转结束时，点 $A$ 的坐标为 $(-1, -\\sqrt{3})$，故选: B。\n\n10. 呼气式酒精测试仪中装有酒精气体传感器，可用于检测驾驶员是否酒后驾车，酒精气体传感器是一种气敏电阻（图 1 中的 $R_1$），$R_1$ 的阻值随呼气酒精浓度 $K$ 的变化而变化（如图 2），血液酒精浓度 $M$ 与呼气酒精浓度 $K$ 的关系见图 3。下列说法不正确的是\n\nA. 呼气酒精浓度 $K$ 越大，$R_1$ 的阻值越小  B. 当 $K = 0$ 时，$R_1$ 的阻值为 100  C. 当 $K = 10$ 时，该驾驶员为非驾驶状态  D. 当 $R_1 = 20$ 时，该驾驶员为驾驶状态\n\n[答案]:C [解析]: 解：如图 2 可知，呼气酒精浓度 $K$ 越大，$R_1$ 的阻值越小，故 A 正确，不符合题意；当 $K = 0$ 时，$R_1$ 的阻值为 100，故 B 正确，不符合题意；由图 3 知，当 $K = 10$ 时，$M = 2200 \\times 10\\times 10^{-3} = 22$（mg/100 mL），故 C 不正确，符合题意。“\n\n11. 某人以 5 m/s 的速度在水平地面上跑步，每 2 s 为一个周期，某地有一辆汽车以 10 m/s 的速度在 $x$ 轴正方向上运动，求两车相遇的条件。\n\n[答案]: 解：设两车相遇的时间为 $t$，则 $5t = 10t - 10 \\times 2$，解得 $t = 4$，所以两车相遇的条件是 $t = 4$ s。\n\n12. 不等式组 $\\begin{cases} x - 3 \\leq 0 \\\\ x + 2 > 1 \\end{cases}$ 的解集为\n\n[答案]: 解：$\\begin{cases} x - 3 \\leq 0 \\\\ x + 2 > 1 \\end{cases}$，解不等式（1），得：$x \\leq 3$，解不等式（2），得：$x > 2$，故该不等式组的解集是 $2 < x \\leq 3$，故答案为：$2 < x \\leq 3$。\n\n13. 为开展“喜迎十九大，永远跟党走，奋进新征程”主题教育宣讲活动，某单位从甲，乙，丙，丁四名宣讲员中随机选取两名进行宣讲，则恰好选中甲和乙的概率为\n\n[答案]: $\\frac{1}{6}$ [解析]: 共有 12 种可能的结果，其中恰好选中甲和乙的结果有 2 种，故恰好选中甲和乙的概率为 $\\frac{2}{12} = \\frac{1}{6}$，故答案为：$\\frac{1}{6}$。\n\n14. 如图，将扇形 $AOB$ 沿 $OB$ 方向平移，使点 $O$ 移到 $OB$ 的中点 $O'$ 处，得到扇形 $A'O'B'$。若 $\\angle O = 90^\\circ$，$OA = 2$，则阴影部分的面积为\n\n[答案]: $\\frac{\\pi}{3} + \\frac{\\sqrt{3}}{2}$ [解析]: 解：如图，设 $O'A'$ 交 $AB$ 于点 $T$，连接 $OT$。\n\n$\\therefore OT = \\frac{OB}{2}$，$\\therefore OT = \\frac{200}{2} = 100$，$\\therefore \\angle O'T = 30^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle TOO' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\circ$，$\\therefore \\angle Too' = 60^\\