{"primary_language":"zh","is_rotation_valid":true,"rotation_correction":0,"is_table":false,"is_diagram":false,"natural_text":"例 4：已知数列 \\( \\{a_n\\} \\) 满足 \\( a_1 = 2, a_{n+1} = 2\\left(1 + \\frac{1}{n}\\right)^2 a_n, n \\in \\mathbb{N}_+ \\)\n\n（1）求证：数列 \\( \\left\\{ \\frac{a_n}{n^2} \\right\\} \\) 是等比数列，并求出数列 \\( \\{a_n\\} \\) 的通项公式\n\n（2）设 \\( c_n = \\frac{n}{a_n} \\)，求证： \\( c_1 + c_2 + \\cdots + c_n < \\frac{17}{24} \\)\n\n解：（1）\\( a_{n+1} = 2\\left(1 + \\frac{1}{n}\\right)^2 a_n = 2 \\cdot \\frac{(n+1)^2}{n^2} a_n \\)\n\n\\[ \\therefore \\frac{a_n}{n^2} = \\left(\\frac{a_1}{1^2}\\right) \\cdot 2^{n-1} = 2^n \\]\n\n\\[ \\therefore a_n = n^2 \\cdot 2^n \\]\n\n（2）思路：\\( c_n = \\frac{n}{a_n} = \\frac{1}{n \\cdot 2^n} \\)，无法直接求和，所以考虑放缩成为可求和的通项公式（不等号：<），若要放缩为裂项相消的形式，那么需要构造出“顺序同构”的特点。观察分母中有 n，故分子分母通乘以 \\((n-1)\\)，再进行放缩调整为裂项相消形式。\n\n解：\n\n\\[ c_n = \\frac{n}{a_n} = \\frac{1}{n \\cdot 2^n} = \\frac{n-1}{n(n-1)2^n} \\]\n\n\\[ \\frac{1}{(n-1)2^{n-1}} - \\frac{1}{n \\cdot 2^n} = \\frac{2n-(n-1)}{n(n-1)2^n} = \\frac{1}{n(n-1)2^n} \\]\n\n所以 \\( c_n = \\frac{n-1}{n(n-1)2^n} < \\frac{n+1}{n(n-1)2^n} = \\frac{1}{(n-1)2^{n-1}} - \\frac{1}{n \\cdot 2^n} (n \\geq 2) \\)\n\n\\[ c_1 + c_2 + \\cdots + c_n < c_1 + c_2 + c_3 + \\left( \\frac{1}{3 \\cdot 2^3} - \\frac{1}{4 \\cdot 2^4} + \\frac{1}{4 \\cdot 2^4} - \\frac{1}{5 \\cdot 2^5} + \\cdots + \\frac{1}{(n-1)2^{n-1}} - \\frac{1}{n \\cdot 2^n} \\right) \\]\n\n\\[ = \\frac{1}{2} + \\frac{1}{8} + \\frac{1}{24} + \\frac{1}{24} - \\frac{1}{n \\cdot 2^n} = \\frac{17}{24} - \\frac{1}{n \\cdot 2^n} < \\frac{17}{24} \\quad (n > 3) \\]\n\n\\[ \\therefore c_n > 0 \\quad \\therefore c_1 < c_1 + c_2 < c_1 + c_2 + c_3 = \\frac{16}{24} < \\frac{17}{24} \\]\n\n小结有话说：（1）本题先确定放缩的类型，向裂项相消放缩，从而按“依序同构”的目标进"}